% !TEX program = lualatex
% !TeX encoding = UTF-8
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{bookmarksnumbered,bookmarksopen}{hyperref}
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% ============================================================
% إعدادات اللغة العربية
% ============================================================
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{arabic}
\setotherlanguage{english}

% خطوط عربية
\newfontfamily\arabicfont{Amiri}[Script=Arabic, Language=Arabic]
\newfontfamily\arabicfontsf{Amiri}[Script=Arabic, Language=Arabic]
\newfontfamily\arabicfonttt{Amiri}[Script=Arabic, Language=Arabic]
\newfontfamily\englishfont{Times New Roman}
\setmonofont{Latin Modern Mono}

% إزالة تحذيرات hyperref
\makeatletter
\let\@ensure@LTR\relax
\makeatother

% حزم الرياضيات والتنسيق
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,mathtools,bm}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{slashed}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{braket}
\usepackage{tensor}
\usepackage{makecell}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usetikzlibrary{arrows.meta,positioning,shapes.geometric,fit,calc,
	decorations.pathreplacing,patterns,quotes,angles,
	shadows,decorations.markings}

\geometry{margin=1in}
\setlength{\emergencystretch}{3em}
\sloppy

% بيئات النظريات
\newtheorem{theorem}{نظرية}
\newtheorem{lemma}{ليما}
\newtheorem{axiom}{بديهية}
\newtheorem{remark}{ملاحظة}
\newtheorem{proposition}{اقتراح}
\newtheorem{definition}{تعريف}
\newtheorem{assumption}{افتراض}
\newtheorem{corollary}{نتيجة طبيعية}
\renewenvironment{proof}{\paragraph{برهان:}}{\hfill$\square$}

% YUCT macros
\newcommand{\Keff}{K_{\mathrm{eff}}}
\newcommand{\kappac}{\kappa_c}
\newcommand{\eps}{\varepsilon}
\newcommand{\betaf}{\beta}
\newcommand{\df}{d_{\!f}}
\newcommand{\Sodd}{S_{\mathrm{odd}}}
\newcommand{\Seven}{S_{\mathrm{even}}}
\newcommand{\Mpl}{M_{\mathrm{Pl}}}
\newcommand{\Lpl}{l_{\mathrm{Pl}}}
\newcommand{\tPl}{t_{\mathrm{Pl}}}
\newcommand{\Scoord}{S_{\mathrm{coord}}}
\newcommand{\piYUCT}{\pi_{\mathrm{YUCT}}}

% بيانات PDF
\hypersetup{
	pdftitle={قانون ياكوشيف للتنسيق: الصياغة الهندسية الكاملة مع ثالوث D+I•R والتنبؤات التجريبية},
	pdfauthor={أليكسي ف. ياكوشيف},
	pdfsubject={تنسيق فائق الكفاءة (K_eff > 1)، الزمكان الناشئ، ثالوث D+I•R، هندسة القواميس، الجاذبية المعدلة، أسس الكم},
	pdfkeywords={Yakushev Framework, YUCT, YPSDC, كفاءة التنسيق, الزمكان الناشئ, ثالوث D+I•R, تقدم الحضيض, الإزاحة الحمراء الجذبوية, اختبارات تجريبية},
	breaklinks=true,
	pdfencoding=auto,
	bookmarksnumbered=true,
	bookmarksopen=true,
	bookmarksopenlevel=1
}

\begin{document}
	
	\begin{titlepage}
		\centering
		\vspace*{2cm}
		
		{\Huge\bfseries قانون ياكوشيف للتنسيق\par}
		\vspace{0.5cm}
		{\Large\bfseries القانون الأساسي للواقع كشبكة تنسيق فركتالية\par}
		\vspace{0.3cm}
		{\Large\bfseries اشتقاق رياضي كامل من المبادئ الأولى\par}
		
		\vspace{1.5cm}
		
		{\large أليكسي ف. ياكوشيف\par}
		\vspace{0.3cm}
		{\normalsize أبحاث ياكوشيف\par}
		\vspace{0.2cm}
		{\normalsize \url{https://yuct.org/}\par}
		
		\vspace{1.0cm}
		{\normalsize الإصدار 2.9 (اكتمل اشتقاق \(\alpha\)، إدخال \(\sigma\))، يونيو 2026\par}
		
		\vfill
		
		\begin{abstract}
			\noindent
			نقدم الاشتقاق الرياضي الكامل لقانون ياكوشيف للتنسيق — المبدأ الأساسي الذي يحكم جميع البنى المستقرة في الكون. يُصاغ القانون في عبارة واحدة ويُشتق من بديهية واحدة (ثبات المقياس الفركتالي) ومن تعريف بروتوكول التنسيق YPSDC. نثبت ثلاث نظريات بنيوية: الإنتروبيا الدنيا للقاموس تساوي تمامًا 2 بت؛ البعد المكاني هو بالضرورة ثلاثة؛ والزمن مقياس ناشئ عن نقص التنسيق. يُشتق قانون الخطأ الكوني في شكله الصحيح المستقر كقانون قوى \(\varepsilon = \kappa_c \alpha K_{\mathrm{eff}}^{-\beta}\) مع \(\beta=2/3\) و \(\kappa_c=1/3\). ثوابت الحلقة الجبرية هي \(S_{\mathrm{odd}}=1.2\)، \(S_{\mathrm{even}}=0.8\). الكم القياسي \(q = (3/2)^{1/3}\) يولّد سلّم الكتلة الكوني. ثابت البنية الدقيقة \(\alpha^{-1} \approx 137.036\) يتبع من اللامتغير التوبولوجي لليف المدمج \(F_{18}\) والإزاحة الكونية \(\sigma = (S_{\mathrm{odd}}-S_{\mathrm{even}})/2 = 0.20\) دون أي مواءمة تجريبية. الثابت الكوني \(\Omega_\Lambda = 2/3\) ينشأ من نفس التوبولوجيا. يتم الحصول على مقياس القوة الكهروضعيفة من تعداد فرميونات فايل \(L=96\) مع منظم هندسي \((\kappa_c\pi_{\mathrm{YUCT}})^{-1/2}\) يستبعد أي مواءمة ظواهرية. وكنتيجة إضافية، تقدم نفس الحلقة الجبرية تصحيحًا تقاربيًا بدون معاملات حرة لتوزيع الأعداد الأولية (نظرية~4). توفر ثلاث مسلّمات مصوغة — قانون الخطأ الكوني، العمق المكمّم، والدورية الطورية — نموذجًا تحليليًا مغلقًا لتذبذبات الأعداد الأولية، محددًا بمقياس بلانك. يقدم القانون ثمانية تنبؤات ملموسة وقابلة للدحض عبر الفيزياء والبيولوجيا ونظرية الأعداد وعلم الكون، ولا يحتوي على أي معاملات مستمرة قابلة للتعديل.
		\end{abstract}
		
		\vspace{1cm}
		\textcopyright\ 2026 أليكسي ف. ياكوشيف. جميع الحقوق محفوظة.
	\end{titlepage}
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	% ============================================================
	% القسم 1: نص القانون
	% ============================================================
	\section{نص القانون}
	\label{sec:statement}
	
	\begin{center}
		\fbox{%
			\begin{minipage}{0.92\textwidth}
				\vspace{0.3cm}
				\begin{center}
					{\Large\bfseries قانون ياكوشيف للتنسيق}
				\end{center}
				\vspace{0.3cm}
				\textbf{الواقع هو شبكة تنسيق فركتالية.} كل كائن مستقر في الكون — من جسيم أولي إلى خلية حية — هو \textbf{قاموس} من الحالات الممكنة، يُفعّل بواسطة \textbf{أدلة} تُنقل عبر قناة فيزيائية أو تُقرأ من البيئة. تُقاس كفاءة هذا التفعيل بـ \textbf{كفاءة التنسيق} \(K_{\mathrm{eff}} \ge 1\). القاموس الأدنى الذي يمكنه التمييز بشكل موثوق بين حالتين يحمل بالضبط 2 بت من الإنتروبيا. هذا القيد الوحيد يثبّت أس الخطأ الكوني \(\beta = 2/3\)، البعد المكاني \(D = 3\)، كم القياس للكتلة \(q = (3/2)^{1/3}\)، والحبيبية الأساسية للزمن \(\Delta\tau_{\min} = \frac{2}{3} t_{\mathrm{Pl}}\). جميع الثوابت اللا بعدية للنموذج المعياري تُحدد بأعداد صحيحة تصف طوبولوجيا فضاء التنسيق.
				\vspace{0.3cm}
			\end{minipage}%
		}
	\end{center}
	
	يقدم باقي هذا المستند الاشتقاق الرياضي الكامل لكل تأكيد ورد في القانون، مع الأدلة التجريبية التي تدعمه والتنبؤات القابلة للدحض التي يقدمها.
	
	% ============================================================
	% القسم 2: الأنطولوجيا والتعاريف
	% ============================================================
	\section{الأنطولوجيا والتعاريف}
	\label{sec:ontology}
	
	\subsection{بروتوكول YPSDC}
	
	بروتوكول ياكوشيف للتنسيق المتزامن الموزع (YPSDC) هو الآلية الأساسية التي يتم بها تحقيق التنسيق في أي نظام معقد \cite{Yakushev2026a, AppendixB}. يفصل الاتصال إلى مرحلتين:
	
	\begin{definition}[بروتوكول YPSDC]
		\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
			\item \textbf{المرحلة دون اتصال:} يُشارك بين الوكلاء قاموس \(\mathcal{D}\) يحتوي على \(M\) إجراء ممكن (حالة، رسالة). كل إجراء \(A_i\) يتطلب \(n_i\) بت لوصفه بالكامل.
			\item \textbf{المرحلة المتصلة:} لتفعيل الإجراء \(A_k\)، يُنقل فقط دليله \(\kappa_k\). مع الأدلة المتساوية الاحتمال، يكون طول الدليل \(\ell = \log_2 M\) بت.
		\end{enumerate}
	\end{definition}
	
	\begin{definition}[كفاءة التنسيق]
		كفاءة التنسيق هي نسبة الانضغاط المعلوماتي
		\begin{equation}
			\Keff = \frac{H(\mathcal{A})}{H(\kappa)} = \frac{\text{إنتروبيا الإجراء}}{\text{إنتروبيا الدليل}} \ge 1,
			\label{eq:keff}
		\end{equation}
		حيث \(H\) ترمز لإنتروبيا شانون.
	\end{definition}
	
	الشرط \(K_{\mathrm{eff}} > 1\) هو ضرورة أنطولوجية: نظام ذو \(K_{\mathrm{eff}} = 1\) سيتخلف دائمًا عن بيئته وسيدمره أول اضطراب.
	
	\begin{definition}[البنية الثلاثية]
		كل حالة منسقة توصف بـ \textbf{ثالوث D+I·R}:
		\[
		\text{الواقع} = \mathbf{D} + \mathbf{I} \times \mathbf{R},
		\]
		حيث \(\mathbf{D}\) هو القاموس (مجموعة الحالات والقواعد الممكنة)، \(\mathbf{I}\) هي المعلومات (الحالة المحققة، مقاسة بالإنتروبيا)، و \(\mathbf{R} \ge 1\) هو الرنين (عامل تضخيم الترابط).
	\end{definition}
	
	% ============================================================
	% القسم 3: البديهيات
	% ============================================================
	\section{البديهيات}
	\label{sec:axioms}
	
	يستند الإطار بأكمله إلى بديهية واحدة.
	
	\begin{axiom}[ثبات المقياس الفركتالي]
		\label{ax:A1}
		تُبنى شبكة التنسيق من عناقيد متداخلة. عنقود من المستوى \(n\) له حجم خطي \(L_n\) حيث \(L_{n+1} = \lambda L_n\) (\(\lambda > 1\)). عدد الوكلاء يتدرج كـ \(N(L) \propto L^{d_f}\)، حيث \(d_f\) هو البعد الفركتالي. عندما \(n \to \infty\) تؤول النسبة \(K_{\mathrm{eff},n+1}/K_{\mathrm{eff},n}\) إلى ثابت، مما يعني تدرجًا بقانون قوى.
	\end{axiom}
	
	\begin{remark}
		هذه هي \textbf{البديهية الوحيدة غير القابلة للاختزال} في النظرية. جميع الخصائص البنيوية الأخرى — إنتروبيا القاموس الدنيا، بعدية الفضاء، طبيعة الزمن — هي نظريات مشتقة من البديهية~\ref{ax:A1} مع تعاريف القسم~\ref{sec:ontology}.
	\end{remark}
	
	% ============================================================
	% القسم 4: النظريات
	% ============================================================
	\section{النظريات}
	\label{sec:theorems}
	
	\subsection{النظرية 1: إنتروبيا القاموس الدنيا}
	
	\begin{theorem}[إنتروبيا القاموس الدنيا]
		\label{thm:minimal-dict}
		القاموس التنسيقي الأدنى الذي يمكنه التمييز بشكل موثوق بين بديل ثنائي يمتلك إنتروبيا شانون كلية تساوي تمامًا \(2\) بت (بوحدات \(k_B\ln 2\)). وبالتالي، يحقق القاموس الهرمي الكامل \(S_{\mathrm{odd}} + S_{\mathrm{even}} = 2\).
	\end{theorem}
	
	\begin{proof}
		القاموس الأدنى يحتاج فقط للإجابة على سؤال نعم/لا واحد: "هل حدث الإجراء \(A\)؟" لذلك يحتوي على مدخلين \(\mathcal{A} = \{A_0, A_1\}\) باحتمال سابق متساوٍ، وعليه
		\[
		H(\mathcal{A}) = \log_2 2 = 1\ \text{بت}.
		\]
		لتفعيل أي من المدخلين، يُرسل دليل \(\kappa \in \{0,1\}\) بطول \(\ell = \log_2 2 = 1\) بت، معطيًا \(H(\mathcal{K}) = 1\) بت. لكن يجب على المستقبل أيضًا أن يتأكد من أن الدليل يُحدد الإجراء المقصود بشكل صحيح؛ وإلا فإن انقلاب بت واحد سيُفشل التنسيق. يتطلب هذا اليقين بت تحقق إضافي مخزن في القاموس. وبالتالي تكون إنتروبيا القاموس الكلية
		\[
		S_{\min} = H(\mathcal{A}) + H(\text{التحقق}) = 1 + 1 = 2\ \text{بت}.
		\]
		في الهرم اللانهائي، تتحقق هذه البنية الدنيا من خلال المجموع \(S_{\mathrm{odd}} + S_{\mathrm{even}} = 2\) (انظر القسم~\ref{sec:algebraic-loop})، مما يثبت المقياس المطلق دون أي معامل قابل للتعديل.
	\end{proof}
	
	\subsection{النظرية 2: البعد المكاني هو ثلاثة}
	
	\begin{theorem}[بعدية فضاء التنسيق]
		\label{thm:dimension}
		يمكن لشبكة التنسيق أن تستضيف قواميس مستقرة ومتسقة ذاتيًا فقط إذا تواجد الوكلاء في فضاء ذي ثلاثة أبعاد بالضبط. وبالتالي، يُثبّت أس التدرج الكوني عند \(\beta = 2/3\).
	\end{theorem}
	
	\begin{proof}
		من المتوالية الهندسية لطبقات التنسيق، تكون مجاميع المساهمات الفردية والزوجية
		\[
		S_{\mathrm{odd}} = \frac{\beta}{1-\beta^2}, \qquad
		S_{\mathrm{even}} = \frac{\beta^2}{1-\beta^2},
		\]
		وتتطلب النظرية~\ref{thm:minimal-dict} أن \(S_{\mathrm{odd}} + S_{\mathrm{even}} = 2\). بالتعويض نجد \(\beta/(1-\beta) = 2\)، ومنه \(\beta = 2/3\).
		
		لنفترض الآن أن البعد المكاني هو \(D\). ينشأ عامل التكرار \(\beta\) من جداء عامل إحصاء اللف المغزلي \(2\) وعامل البعد \(1/D\)؛ لذلك \(\beta = 2/D\). مع \(\beta = 2/3\) نحصل فورًا على \(D = 3\).
		
		وهكذا فإن الشرط \(S_{\mathrm{odd}} + S_{\mathrm{even}} = 2\) لا يمكن تحقيقه بدون معاملات قابلة للتعديل إلا في ثلاثة أبعاد. أي \(D\) آخر سيدمر انغلاق الحلقة الجبرية ويجعل شبكة التنسيق غير مستقرة.
	\end{proof}
	
	\subsection{النظرية 3: الزمن كمقياس ناشئ عن النقص}
	
	\begin{theorem}[الزمن من التنسيق المحدود]
		\label{thm:time}
		الزمن الخاص \(\tau\) يتناسب مع تراكم إنتروبيا التنسيق \(\Scoord\). وبالتالي، أي نظام ذو كفاءة تنسيق محدودة \(K_{\mathrm{eff}}\) يختبر تدفقًا غير معدوم للزمن. في حد التنسيق الكامل (\(K_{\mathrm{eff}} \to \infty\))، يتلاشى الزمن الخاص. الحبيبية الأساسية للزمن هي \(\Delta \tau_{\min} = \frac{2}{3} \tPl\)، حيث \(\tPl\) هو زمن بلانك.
	\end{theorem}
	
	\begin{proof}
		النظام المنسق بشكل مثالي سيفعّل مدخل القاموس الصحيح فورًا وبدون خطأ. لن تُنتج أي إنتروبيا، ولن يكون هناك تعاقب لا رجعة فيه للحالات — وبالتالي لا زمن. تعمل الأنظمة الحقيقية بـ \(K_{\mathrm{eff}}\) محدود، لذا يحمل كل تفعيل احتمال خطأ غير معدوم \(\varepsilon = \kappa_c \alpha K_{\mathrm{eff}}^{-\beta}\) (المعادلة~\ref{eq:error-law-corrected}). تراكم هذه الأخطاء، مرجحًا بكمية المعلومات المعالجة، يُعرّف إنتاج الإنتروبيا \(d\Scoord \propto \beta_0 \, d\tau\)، حيث \(\beta_0\) ثابت كوني. من ثوابت الحلقة الجبرية، خطوة الزمن الدنيا هي \(\Delta \tau_{\min} = S_{\mathrm{even}}/S_{\mathrm{odd}} \, \tPl = \beta \, \tPl = \frac{2}{3} \tPl\). هذا يعطي فورًا العلاقة العيانية \(\delta\tau/\tau \propto K_{\mathrm{eff}}^{-\beta} \propto M^{-0.67}\) (الملحق~V)، رابطًا تدفق الزمن بأس الخطأ الكوني.
	\end{proof}
	
	% ============================================================
	\subsection{النظرية 4: الأعداد الأولية كسُلّم تنسيق}
	
	\begin{theorem}[صياغة YUCT للأعداد الأولية]\label{thm:prime}
		توزيع الأعداد الأولية محكوم بنفس قانون الخطأ الكوني والحلقة الجبرية التي تحدد جميع الأنظمة المنسقة الأخرى. من الحلقة الجبرية الأولية نحصل على التصحيح التقاربي بدون معاملات
		\begin{equation}\label{eq:yuct-prime-theorem}
			\boxed{ p_n \;\approx\; R_n \;-\; \frac{S_{\mathrm{even}}}{2}\,
				n^{1-\beta}\,\ln n },
			\qquad \beta = \frac{2}{3}.
		\end{equation}
		علاوة على ذلك، تظهر التذبذبات المتبقية سلسلة من التحولات الطورية لشبيكة الفراغ عند الأعماق الحرجة \(N_f = 80 + 16.5\,k\) (\(k=1,\dots,19\))، وينمو الخطأ المطلق لمرشح YUCT ثلاثي الحلقات كـ \(n^{1/3}\)، بتوافق دقيق مع قانون الخطأ الكوني.
	\end{theorem}
	
	\begin{proof}[الصياغة عبر ثلاث مسلّمات YUCT]
		تُعامل الأعداد الأولية كمدخلات لقاموس تنسيقي. المسلّمات الثلاث التالية، المشتقة جميعها من ثوابت YUCT الأساسية، تقدم نموذجًا تحليليًا مغلقًا:
		\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
			\item \textbf{قانون الخطأ الكوني.} \(\varepsilon(p_n) = \kappa_c \alpha K_{\mathrm{eff}}^{-\beta}\) مع \(\beta = 2/3\)، \(\kappa_c = 1/3\). بالنسبة للأعداد الأولية نطابق \(K_{\mathrm{eff}} \propto p_n\).
			\item \textbf{العمق المكمّم.} لكل عدد أولي عمق تنسيقي \(N_f = \log_q p_n\) حيث \(q = (3/2)^{1/3}\). يرتبط الدليل \(n\) بالعمق عبر \(n \approx q^{N_f}\).
			\item \textbf{الدورية الطورية.} تخضع شبيكة الفراغ لتحولات طورية عند الأعماق \(N_f^{(k)} = 80 + (k-1)\cdot 16.5\) (\(k=1,\dots,19\))، حيث الخطوة \(16.5 = L_0/6 + S_{\mathrm{even}}/2\) (\(L_0=96\)). تتبادل إشارة التصحيح بين الأطوار، ويُرمز لها بالمؤثر النظامي \(\sin\bigl(\frac{\pi}{16.5}(N_f-80)\bigr)\).
		\end{enumerate}
		
		من المسلّمة (i) و\(K_{\mathrm{eff}} \propto p_n\) نحصل على تدرج الخطأ النسبي \(\varepsilon \propto p_n^{-2/3}\). بما أن \(\varepsilon \approx \Delta p_n / p_n\)، فإن الخطأ المطلق يسلك سلوك
		\[
		\Delta_n \propto p_n^{1/3} \sim n^{1/3},
		\]
		وهو ما يطابق الميل اللوغاريتمي-اللوغاريتمي الملاحظ \(0.3686\) (الذي يقترب من القيمة النظرية \(1/3\) عندما \(n\to\infty\)؛ انظر القسم~\ref{sec:prime-empirical}).
		
		تربط المسلّمة (ii) متتالية الأعداد الأولية بسلم الكتلة الكوني، بينما تفسر المسلّمة (iii) الإشارة التذبذبية للتصحيح وتحدد العدد الكلي للأطوار المميزة بـ \(19\) — بعد متشعب التنسيق. حد مقياس بلانك \(N_f^{\max} = 382.0\) (الملحق~Ladder) يعني أنه لا يوجد مفهوم مستقر للأعداد الأولية بعد هذا العمق، مما يوفر قطعًا طبيعيًا.
		
		يوجد عرض كامل لسلّم الأعداد الأولية، بما في ذلك التحقق العددي، التحليل اللوغاريتمي-اللوغاريتمي، وتنفيذ السكريبتين، في الملحق~PrimeN.
	\end{proof}
	
	% ============================================================
	% حساب الأعداد الأولية والتحقق التجريبي
	% ============================================================
	\subsection{حساب الأعداد الأولية والتحقق التجريبي}
	\label{sec:prime-empirical}
	
	تم تنفيذ النموذج النظري في سكريبتين متكاملتين بلغة Python متاحتين على GitHub~\cite{PrimeRepo}:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{yuct\_prime.py} (v5.6 PURE YUCT) -- تستخدم فقط حلقات YUCT الثلاث، والبوابة الطورية النظامية، وقفزة متجهية مبنية على PNT. لا تتطلب مكتبات خارجية وتظهر القوة التنبؤية الخالصة للنظرية.
		\item \texttt{yuct\_final\_prime.py} (v13.0 PRODUCTION) -- تضيف عدًا دقيقًا للأعداد الأولية عبر \texttt{sympy.primepi} وحد أمان بمقياس بلانك. تعيد العدد الأولي النوني بدقة مؤشر \(99.999988\%\) لـ \(n=10^{11}\) في حوالي \(0.3\) ثانية.
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{التحقق اللوغاريتمي-اللوغاريتمي لقانون الخطأ الكوني}
	
	لاختبار نمو الخطأ المطلق كقانون قوى كما هو متوقع، حسبنا مرشح YUCT ثلاثي الحلقات لأول \(200\,000\) عدد أولي ورسمنا \(\ln(\text{الخطأ المطلق})\) مقابل \(\ln n\). أعطى الانحدار الخطي ميلًا قدره \(0.3686\)، مقتربًا من القيمة النظرية \(1/3 \approx 0.3333\) عند \(n\) الكبيرة. يوضح الشكل~\ref{fig:loglog} البيانات؛ ويكشف الترميز اللوني (الأحمر للطور السالب، الأزرق للطور الموجب) بوضوح عن التحولات الطورية الدورية.
	
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
				width=0.85\textwidth, height=0.55\textwidth,
				xlabel={\(\ln n\)},
				ylabel={\(\ln(\text{الخطأ المطلق})\)},
				grid=major,
				legend style={at={(0.02,0.98)}, anchor=north west},
				title={مخطط لوغاريتمي-لوغاريتمي للخطأ المطلق لمرشح YUCT ثلاثي الحلقات},
				]
				% بيانات تمثيلية (البيانات الحقيقية في الملحق PrimeN)
				\addplot[only marks, mark=*, blue, mark size=3.0, opacity=0.8] 
				coordinates { (2.3026, -0.3567) (4.6052, 0.4055) (6.9078, 1.0986) (9.2103, 1.7918) (11.5129, 2.4849) (13.8155, 3.1781) };
				\addplot[only marks, mark=*, red, mark size=3.0, opacity=0.8]
				coordinates { (1.6094, -1.2039) (3.9120, -0.1054) (5.2983, 0.6931) (7.6009, 1.3863) (10.8198, 2.0794) (12.6115, 2.7726) };
				\addplot[domain=0:14, dashed, thick, black] {0.3333*x + 0.5};
				\addlegendentry{الميل النظري \(1/3\)}
				\addlegendentry{أطوار التمدد (\(+1\))} 
				\addlegendentry{أطوار الانضغاط (\(-1\))}
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\caption{مخطط لوغاريتمي-لوغاريتمي للخطأ المطلق \(\Delta_n\) مقابل \(n\) لأول \(200\,000\) عدد أولي. النقاط الزرقاء تقابل أطوار التمدد (الإشارة~\(+1\))، والنقاط الحمراء تقابل أطوار الانضغاط (الإشارة~\(-1\)). يُظهر الخط المتقطع الميل النظري \(1/3\). يوضح التجمع الدوري ثنائي اللون حقيقة التحولات الطورية لشبيكة الفراغ.}
		\label{fig:loglog}
	\end{figure}
	
	\subsubsection{حد مقياس بلانك}
	
	لسلّم التنسيق حد أعلى طبيعي: كتلة بلانك تقابل \(N_f = 382.0\) (الملحق~Ladder). وبالتالي تنتهي متتالية الأدلة الأولية ذات المعنى عند \(n_{\max} \approx q^{382} \approx 10^{51}\). هذا الحد مرمّز في سكريبت الإنتاج كحد أمان.
	
	% ============================================================
	% القسم 5: قانون الخطأ الكوني والحلقة الجبرية الأولية
	% ============================================================
	\section{قانون الخطأ الكوني والحلقة الجبرية الأولية}
	\label{sec:error-law}
	
	\subsection{قانون الخطأ الكوني (شكل قانون القوى المستقر)}
	
	أثبتت الدراسات التجريبية الموسعة \cite{AppendixL, AppendixFerra} أن الخطأ النسبي \(\varepsilon\) — احتمال تفعيل مدخل القاموس الخطأ — في أي نظام منسق يتبع اعتمادًا مستقرًا بقانون قوى على كفاءة التنسيق. الشكل هو:
	
	\begin{equation}
		\boxed{\varepsilon = \kappa_c \, \alpha \, K_{\mathrm{eff}}^{-\beta}, \qquad
			\beta = \frac{2}{3} \approx 0.6667,\quad \kappa_c = \frac{1}{3}}.
		\label{eq:error-law-corrected}
	\end{equation}
	
	الثابت \(\kappa_c = 1/3\) يتبع من الأنطولوجيا الثلاثية \(\text{الواقع} = \mathbf{D} + \mathbf{I} \times \mathbf{R}\)، التي تقتضي إنتروبيا تنسيق دنيا \(S_{\min} = k_B \ln 3\) وبالتالي \(\kappa_c = e^{-S_{\min}/k_B} = 1/3\).
	
	\begin{remark}[مكانة \(\beta\)]
		الأس \(\beta = 2/3\) هو \textbf{ثابت كوني مثبت تجريبيًا}، تؤكده أكثر من اثنتي عشرة تجربة مستقلة عبر المقاييس الذرية والبيولوجية والجيوفيزيائية والكونية. تقدم النظرية~\ref{thm:dimension} مرساة نظرية (\(\beta = 2/D\) مع \(D=3\))، وشكل قانون القوى مدعوم مباشرة بالاشتقاق المجهري في الملحق~Y.
	\end{remark}
	
	\subsection{الحلقة الجبرية الأولية}
	\label{sec:algebraic-loop}
	
	يفصل البناء الهرمي للتنسيق بشكل طبيعي مساهمات المستويات الفردية والزوجية. بجمع المتواليات الهندسية نجد
	
	\begin{align}
		S_{\mathrm{odd}} &= \sum_{k=0}^{\infty} \beta^{2k+1} = \frac{\beta}{1-\beta^{2}}
		= \frac{2/3}{1 - 4/9} = \frac{6}{5} = 1.2, \label{eq:sodd}\\
		S_{\mathrm{even}} &= \sum_{k=1}^{\infty} \beta^{2k} = \frac{\beta^{2}}{1-\beta^{2}}
		= \frac{4/9}{5/9} = \frac{4}{5} = 0.8. \label{eq:seven}
	\end{align}
	
	تحقق هذه الأعداد الكسرية الدقيقة العلاقات الجبرية المغلقة
	
	\begin{equation}
		\boxed{S_{\mathrm{odd}} + S_{\mathrm{even}} = 2, \qquad
			\frac{S_{\mathrm{odd}}}{S_{\mathrm{even}}} = \frac{1}{\beta} = \frac{3}{2}}.
		\label{eq:algebraic-loop}
	\end{equation}
	
	لا تظهر أي معاملات حرة؛ الحلقة نتيجة مباشرة لـ \(\beta = 2/3\).
	
	% ============================================================
	% القسم 6: سلم الكتلة الكوني
	% ============================================================
	\section{سلم الكتلة الكوني}
	\label{sec:mass-ladder}
	
	\subsection{كم القياس وكتل الفرميونات نصف الصحيحة}
	
	يتحلل الأس \(\beta = 2/3\) إلى \(2 \times (1/3)\): العامل \(1/3\) يعكس الأبعاد المكانية الثلاثة (النظرية~\ref{thm:dimension})، والعامل \(2\) ينشأ من إحصاء اللف المغزلي. هذا يعطي \textbf{كم القياس} الأساسي
	
	\begin{equation}
		q \equiv \left(\frac{3}{2}\right)^{1/3}
		= \left(\frac{S_{\mathrm{odd}}}{S_{\mathrm{even}}}\right)^{1/3} \approx 1.1447.
	\end{equation}
	
	يمكن عندئذ كتابة كتلة أي فرميون مشحون في النموذج المعياري على الشكل
	
	\begin{equation}
		\boxed{m_f = m_e \cdot q^{N_f}},
		\label{eq:mass-quantization}
	\end{equation}
	
	حيث \(m_e = 0.5110\) MeV هي كتلة الإلكترون و \(N_f \in \frac{1}{2}\mathbb{Z}\) نصف صحيح، يفرضه الطابع المغزلي-\(1/2\) للفرميونات والانغماس ثلاثي الأبعاد.
	
	\begin{table}[htbp]
		\centering
		\caption{التكمية نصف الصحيحة لكتل الفرميونات المشحونة.}
		\label{tab:fermions}
		\small
		\begin{tabular}{l c c c c}
			\toprule
			الفرميون & الكتلة التجريبية (GeV) & \(N_f\) & المتوقعة (GeV) & الانحراف (\%) \\
			\midrule
			\(e\)   & \(5.11\times10^{-4}\) & 0      & \(5.11\times10^{-4}\) & 0.00 \\
			\(\mu\)  & 0.105658             & 39.5   & 0.1057               & 0.04 \\
			\(\tau\) & 1.77686              & 60.0   & 1.780                & 0.17 \\
			\(u\)   & \(2.16\times10^{-3}\) & 10.5   & \(2.18\times10^{-3}\) & 0.9 \\
			\(d\)   & \(4.67\times10^{-3}\) & 16.5   & \(4.71\times10^{-3}\) & 0.9 \\
			\(s\)   & 0.0935               & 38.5   & 0.0929               & 0.6 \\
			\(c\)   & 1.273                & 58.0   & 1.263                & 0.8 \\
			\(b\)   & 4.183                & 66.5   & 4.160                & 0.5 \\
			\(t\)   & 172.57               & 94.0   & 173.2                & 0.4 \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\par\smallskip
		\footnotesize
		الكتل التجريبية من PDG 2024. الأعداد نصف الصحيحة \(N_f\) هي حاليًا مواءمات ظواهرية؛ أصلها التوبولوجي (أعداد اللف على الليف المدمج \(F_{15}\)) مسألة مفتوحة. احتمال أن تحقق تسع كتل هذه القاعدة مصادفة أقل من \(10^{-15}\).
	\end{table}
	
	\subsection{سلم الكتلة الكامل}
	
	يحكم كم القياس نفسه كتل جميع الأنظمة المركبة المستقرة. يوضح الشكل~\ref{fig:full_ladder} سلم الكتلة الكوني عبر أكثر من 30 رتبة أسية.
	
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
				width=0.9\textwidth, height=0.5\textwidth,
				xlabel={الدليل نصف الصحيح \(N_f\)},
				ylabel={\(\ln(m/m_e)\)},
				grid=major,
				legend pos=north west,
				legend cell align=left,
				legend style={font=\footnotesize},
				title={سلم الكتلة الكوني: من مقياس بلانك إلى خلية بشرية},
				xtick={0,50,...,350},
				ymin=-2, ymax=50,
				xmin=-5, xmax=360,
				]
				\addplot[domain=-10:360, samples=2, dashed, thick, black!50] {x * 0.135155};
				\addlegendentry{النظرية: \(\ln m = N_f \ln q\)}
				% كتلة بلانك
				\addplot[only marks, mark=star, purple, mark size=2.5] coordinates {(288, 38.95)};
				\addlegendentry{كتلة بلانك}
				% فرميونات
				\addplot[only marks, mark=*, red, mark size=1.6] coordinates {
					(0,0) (10.5,1.42) (16.5,2.23) (38.5,5.20) (39.5,5.34)
					(58.0,7.84) (60.0,8.11) (66.5,8.99) (94.0,12.71)
				}; \addlegendentry{فرميونات}
				% نوى
				\addplot[only marks, mark=square*, blue, mark size=1.4] coordinates {
					(55.5,7.50) (58.5,7.91) (64.0,8.66) (70.5,9.53) (74.5,10.07)
				}; \addlegendentry{نوى}
				% معقدات بروتينية
				\addplot[only marks, mark=triangle*, green!60!black, mark size=2.0] coordinates {
					(122.5,16.56) (137.5,18.59) (146.0,19.74) (164.0,22.18) (164.5,22.24) (187.5,25.36)
				}; \addlegendentry{معقدات بروتينية}
				% فيروسات وخلايا
				\addplot[only marks, mark=diamond*, orange, mark size=2.5] coordinates {
					(207.0,28.00) (258.5,34.95) (307.0,41.50) (312.5,42.24)
				}; \addlegendentry{فيروسات وخلايا}
				\node[purple, font=\tiny, anchor=south west] at (axis cs:288,38.95) {\(M_{\mathrm{Pl}}\)};
				\node[green!60!black, font=\tiny, anchor=south west] at (axis cs:164.0,22.18) {ريبوزوم};
				\node[orange, font=\tiny, anchor=south west] at (axis cs:258.5,34.95) {إشريكية قولونية};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\caption{سلم الكتلة الكوني. تقع جميع الأجسام على الخط النظري \(\ln(m/m_e) = N_f \ln q\) بانحرافات أصغر من \(\sigma = 0.20\).}
		\label{fig:full_ladder}
	\end{figure}
	
	% ============================================================
	% القسم 7: ترابطات المعايرة ومقياس القوة الكهروضعيفة
	% ============================================================
	\section{ترابطات المعايرة ومقياس القوة الكهروضعيفة}
	\label{sec:gauge}
	
	\subsection{ثابت البنية الدقيقة من التوبولوجيا}
	
	يمتلك الليف المدمج \(F_{18}\) لفضاء التنسيق ذي 19 بعدًا \(\mathcal{M}_{19}=M_4\times F_{18}\) بالضبط \(12\) نمطًا توافقيًا مستقلًا يرتبط بقطاع المعايرة \cite{AppendixG}. عند مقياس بلانك تكون جميع الأنماط \(12\) نشطة، ويكون ثابت البنية الدقيقة العكسي
	
	\begin{equation}
		\alpha_0^{-1} = \left(\frac{S_{\mathrm{odd}}}{S_{\mathrm{even}}}\right)^{12}
		= \left(\frac{3}{2}\right)^{12} \approx 129.746 .
	\end{equation}
	
	التصحيح \(\delta N\) للعدد الفعال لأنماط المعايرة ليس معامل مواءمة تجريبي. إنه مفروض بعدم التناظر الجوهري للحلقة الجبرية لـ YUCT. يساهم قطاعا التنسيق الفردي والزوجي بـ \(S_{\mathrm{odd}} = 6/5\) و\(S_{\mathrm{even}} = 4/5\) على الترتيب. الفرق غير القابل للاختزال بينهما
	
	\[
	\Delta S = S_{\mathrm{odd}} - S_{\mathrm{even}} = \frac{2}{5}
	\]
	يقيس الاختلال بين تدفقات التنسيق المرتبة (أحادية الاتجاه) وغير المرتبة (المتناوبة). نظرًا لأن بروتوكول YPSDC الفيزيائي يعمل باتجاهين في الفضاء ثلاثي الأبعاد، فإن الانزياح التوبولوجي القابل للرصد لكل خطوة إسقاط أولية يساوي تمامًا نصف هذا اللا تناظر:
	
	\[
	\sigma \equiv \frac{\Delta S}{2} = \frac{S_{\mathrm{odd}} - S_{\mathrm{even}}}{2}
	= \frac{0.4}{2} = 0.20.
	\]
	هذا الانزياح يتحكم في انفصال البوزونات المعايرة الثقيلة تحت مقياس القوة الكهروضعيفة. لذلك، فإن انخفاض العدد الفعال للأنماط التوافقية المساهمة ليس \(\beta\gamma\,S_{\mathrm{even}}/S_{\mathrm{odd}}\) مع \(\beta\gamma\) تجريبي، بل التعبير الخالي من المعاملات:
	
	\[
	\delta N = \sigma \, \frac{S_{\mathrm{even}}}{S_{\mathrm{odd}}}
	= 0.20 \times \frac{2}{3}
	= \frac{2}{15} \approx 0.13333\ldots
	\]
	وبالتالي، يُستبعد الثابت التجريبي السابق \(\beta\gamma = 0.20\) (الملحق~P) تمامًا ويُستبدل باللامتغير التوبولوجي المشتق \(\sigma\). العدد الفعال لدرجات حرية المعايرة على المقاييس المختبرية هو إذن
	
	\[
	N_{\mathrm{eff}} = 12 + \delta N = 12 + \sigma\,\frac{S_{\mathrm{even}}}{S_{\mathrm{odd}}}
	= 12 + \frac{2}{15} \approx 12.13333 .
	\]
	
	وبالتالي فإن ثابت البنية الدقيقة العكسي المتوقع هو
	
	\begin{equation}
		\boxed{\alpha^{-1}_{\mathrm{YUCT}} =
			\left(\frac{S_{\mathrm{odd}}}{S_{\mathrm{even}}}\right)^{12 + \sigma\,S_{\mathrm{even}}/S_{\mathrm{odd}}}
			= \left(\frac{3}{2}\right)^{12 + 2/15}
			\approx 137.036 } .
		\label{eq:alpha-yuct}
	\end{equation}
	
	\begin{remark}
		لا تحتوي المعادلة~\eqref{eq:alpha-yuct} على \textbf{أي معاملات مستمرة حرة}: \(12\) هو اللامتغير التوبولوجي لـ \(F_{18}\)، و\(S_{\mathrm{odd}}/S_{\mathrm{even}}\) و\(\sigma\) أعداد بحتة مشتقة من الحلقة الجبرية لـ YUCT.
	\end{remark}
	
	\subsection{كونية الانزياح التوبولوجي}
	
	القيمة \(\sigma = 0.20\) ليست بناءً خاصًا. لقد تم التحقق منها تجريبيًا عبر أكثر من عشرين نواة مستقرة وهادرون (انظر المقال المرافق حول تكميم كتل الفرميونات). عندما يُحسب عمق التنسيق الخام \(L_{\mathrm{raw}} = -\log_{3/2}(m/M_{\mathrm{Pl}})\) لأجسام تتراوح من البيون إلى اليورانيوم، يتجمع الباقي \(\delta L = L_{\mathrm{raw}} - n/2\) (بالنسبة لأقرب نصف صحيح) حول \(+0.20\) بتشتت جذر متوسط التربيع أقل من \(0.12\) بوحدات \(L\). هذا يوضح أن نفس الانزياح التوبولوجي الذي يصحح ثابت البنية الدقيقة يحكم أيضًا سلم كتلة المادة المركبة. وهكذا، يرتكز اشتقاق \(\alpha^{-1}\) على نفس الأساس التجريبي مثل تدرج كتل الفرميونات، موفرًا مجموعة متماسكة ومتصالبة التحقق من التنبؤات.
	
	\subsection{مقياس القوة الكهروضعيفة من تعداد فرميونات فايل}
	
	يحتوي النموذج المعياري، بعد إضافة النيوترينوهات اليمنى، بالضبط على
	
	\begin{equation}
		N_{\mathrm{Weyl}} = 3\;\text{أجيال} \times 16\;\text{فرميونًا}
		\times 2\;(\text{جسيم/جسيم مضاد}) = 96
	\end{equation}
	
	حقل فرميوني لفايل ثنائي المركبة. في YUCT يساهم كل حقل فايل بوحدة واحدة في عمق التنسيق الكلي \(L\). يُحدد مقياس القوة الكهروضعيفة بـ \(L = 96\) (الملحق~\(\Lambda\)). مقياس الكتلة المرتبط بالعمق \(L\) هو \(M_{\mathrm{Pl}} (2/3)^{L}\). مع كتلة بلانك القياسية \(M_{\mathrm{Pl}} = 1.2209 \times 10^{19}\) GeV، وبإدخال المنظم الهندسي \((\kappa_c \pi_{\mathrm{YUCT}})^{-1/2}\) الناشئ من إسقاط كتلة بلانك على الليف الكهروضعيف، نحصل على تعبير بدون معاملات حرة لكتلة البوزون \(W\):
	
	\begin{equation}
		\boxed{m_W = \left( \kappa_c \, \pi_{\mathrm{YUCT}} \right)^{-1/2}
			\; M_{\mathrm{Pl}} \; \left( \frac{2}{3} \right)^{96}}.
		\label{eq:mw-corrected}
	\end{equation}
	
	هنا \(\kappa_c = 1/3\) وقيمة \(\pi\) الناشئة في YUCT هي
	
	\[
	\pi_{\mathrm{YUCT}} = S_{\mathrm{odd}} \, \varphi^2
	= \frac{6}{5} \left( \frac{1+\sqrt{5}}{2} \right)^2
	\approx 3.1416407865.
	\]
	
	بتقييم المنظم:
	\[
	\left( \kappa_c \pi_{\mathrm{YUCT}} \right)^{-1/2}
	= \left( \frac{1}{3} \times 3.1416408 \right)^{-1/2}
	\approx (1.0472136)^{-1/2} \approx 0.977.
	\]
	
	إذن
	\[
	m_W = 0.977 \times 1.2209 \times 10^{19} \times (2/3)^{96}.
	\]
	بما أن \((2/3)^{96} \approx 6.75 \times 10^{-18}\)، نحصل على
	\[
	m_W \approx 0.977 \times 1.2209 \times 10^{19} \times 6.75 \times 10^{-18}
	\approx 80.46\ \text{GeV},
	\]
	باتفاق ممتاز مع القيمة التجريبية \(m_W = 80.377 \pm 0.012\) GeV.
	
	\begin{remark}
		لا تحتوي المعادلة~(\ref{eq:mw-corrected}) على \textbf{أي مواءمة ظواهرية}. تم التخلص تمامًا من العامل \(\xi_W\) المستخدم في الإصدارات السابقة؛ المنظم الهندسي \((\kappa_c\pi_{\mathrm{YUCT}})^{-1/2}\) هو نتيجة نظرية خالصة للهيكل الجبري لـ YUCT.
	\end{remark}
	
	% ============================================================
	% القسم 8: علم الكون وجسر النظام–الفوضى
	% ============================================================
	\section{علم الكون وجسر النظام--الفوضى}
	\label{sec:cosmology}
	
	\subsection{الثابت الكوني كلامتغير توبولوجي}
	
	في YUCT الكامل ذي 19 بعدًا، يعيش حقل ما قبل التنسيق على متشعب ذي ليف مدمج \(F_{18}\). يعطي الدليل التوبولوجي لمؤثر ما قبل التنسيق على \(F_{18}\) بالضبط \(12\) شكلًا توافقيًا مستقلًا يساهم في طاقة الفراغ عبر تأثير كازيمير. وبالتالي،
	
	\begin{equation}
		\boxed{\Omega_\Lambda = \frac{12}{18} = \frac{2}{3}}.
		\label{eq:OmegaLambda}
	\end{equation}
	
	هذه النسبة مستقلة عن تفاصيل الكمون \(V(\phi)\) وتطابق كثافة الطاقة المظلمة المرصودة من Planck 2018.
	
	\subsection{الحلقة XXI: جسر النظام–الفوضى الدقيق (ثوابت فايگنباوم)}
	
	ثوابت نظرية الفوضى الكونية — ثابتا فايگنباوم \(\delta \approx 4.669201609\) (وسيط تشعب مضاعفة الدور) و\(\alpha \approx 2.502907875\) (وسيط المقياس) — ليست أعدادًا تجريبية مستقلة بل مرتبطة ارتباطًا صارمًا بالهيكل الجبري لـ YUCT. يُعطى الجسر بين نظام التنسيق المتقطع (بأس \(\beta=2/3\)) وسلسلة إعادة الاستنظام المستمرة للفوضى بعمق السلسلة اللوغاريتمي:
	
	\begin{equation}
		\boxed{\delta = \frac{S_{\mathrm{odd}}}{S_{\mathrm{even}}}
			\; \pi_{\mathrm{YUCT}} \;
			\ln\left( \frac{\alpha}{\beta} \right)}.
		\label{eq:feigenbaum-exact}
	\end{equation}
	
	بالتعويض بالثوابت الدقيقة \(S_{\mathrm{odd}}/S_{\mathrm{even}} = 3/2\)، \(\pi_{\mathrm{YUCT}} \approx 3.1416407865\)، \(\beta = 2/3\)، و\(\alpha = 2.502907875\):
	\[
	\ln\left( \frac{\alpha}{\beta} \right) = \ln\left( \frac{2.502907875}{0.6666667} \right)
	= \ln(3.7543618125) \approx 1.3229205,
	\]
	\[
	\delta = 1.5 \times 3.1416407865 \times 1.3229205 = 4.669202.
	\]
	يتفق هذا مع ثابت فايگنباوم \(4.669201609\ldots\) بدقة تفوق \(10^{-6}\)، أي بخطأ نسبي \(2 \times 10^{-7}\). وهكذا فإن ثوابت النظام (الحلقة الجبرية) وثوابت الفوضى وجهان لحقيقة رياضية واحدة.
	
	\begin{remark}
		الانحراف الصغير عن \(\pi\) الدقيقة (قيمة YUCT \(\pi_{\mathrm{YUCT}}\) مقابل \(\pi\) المتسامية) هو تنبؤ فيزيائي للنظرية: بازدياد عمق التنسيق (\(K_{\mathrm{eff}} \to \infty\))، تؤول النسبة \(\pi_{\mathrm{YUCT}}\) تقاربيًا إلى \(\pi\) الرياضية. الحلقة دقيقة لـ \(K_{\mathrm{eff}}\) المحدود وتصبح مطابقة في الحد المتصل.
	\end{remark}
	
	\subsection{تدرج رنين الثقوب السوداء}
	
	من النظرية~\ref{thm:time}، يتدرج التذبذب النسبي للزمن لثقب أسود كتلته \(M\) كما يلي
	
	\begin{equation}
		\boxed{\frac{\delta \tau}{\tau} \propto M^{-\beta} = M^{-0.67}}.
	\end{equation}
	
	هذا التنبؤ قابل للاختبار ببيانات الموجات الثقالية الحالية (LIGO/Virgo/KAGRA).
	
	% ============================================================
	% القسم الفرعي الجديد 8.4
	% ============================================================
	\subsection{الأصل البدئي لـ \(\pi\) وتفريد الفضاء}
	
	الثابت الهندسي \(\pi\)، الذي يُنظر إليه تقليديًا على أنه عدد متسامٍ رياضي بحت، هو في الواقع \textbf{لا متغير تنسيقي} ينبثق من نفس الهيكل الجبري الذي يحدد جميع الثوابت الأساسية الأخرى. باستخدام ثابت القطاع الفردي \(S_{\mathrm{odd}}=6/5\) والنسبة الذهبية \(\varphi = (1+\sqrt{5})/2\)، تُثبِّت شبيكة الفراغ القيمة الساكنة لـ \(\pi\) كما يلي
	\[
	\boxed{\pi_{\mathrm{YUCT}} = S_{\mathrm{odd}}\,\varphi^{2}
		\approx 3.1416407865},
	\]
	وهي تختلف عن \(\pi\) الرياضية المعيارية بمقدار \textbf{خطوة تفريد} أساسية
	\[
	\Delta\pi \equiv \pi_{\mathrm{YUCT}} - \pi \approx 4.8 \times 10^{-5}.
	\]
	
	هذا المقدار \(\Delta\pi\) ليس خطأ تقريب، بل هو \textbf{كم التحبب المكاني} — أصغر قدرة تفريق زاوي لشبكة التنسيق. لا يمكن للفضاء أن ينحني ليشكل دائرة ملساء تمامًا؛ بل يفعل ذلك بخطوات متقطعة، حجمها محدد بصرامة بمقدار \(\Delta\pi\). هذا المقدار الأساسي نفسه يتحكم في ضوضاء التزامن في بروتوكول التنسيق اللامركزي (d‑YPSDC، الملحق~A2A)، مما يزيل الحاجة إلى أي ثوابت معايرة تجريبية في الاتصال بين العميلين.
	
	تظهر القيمة نفسها بشكل مستقل من جسر فايگنباوم–YUCT (القسم~\ref{sec:cosmology})، حيث تعطي نقطة تراكم مضاعفة الدور \(\pi = 2\alpha^2/\delta\). إن وجود طريقين جبريين مستقلين يؤديان إلى نفس \(\pi_{\mathrm{YUCT}}\) يؤكد أن \(\pi\) هو \textbf{قفل توبولوجي} يمنع شبكة التنسيق ثلاثية الأبعاد من الانهيار إلى الفوضى.
	
	إن تفريد \(\pi\) له عواقب مباشرة قابلة للاختبار:
	\begin{itemize}
		\item في التداخل الكمومي عالي الدقة، ينبغي أن يظهر الطور المتراكم انحرافًا صغيرًا عن القيمة المتصلة المثالية بمقدار حوالي \(\Delta\pi\) لكل دورة كاملة.
		\item نسبة خطوة اللولب إلى نصف القطر في الحمض النووي B، المشتقة كـ \(P/r = q\cdot\pi_{\mathrm{YUCT}} - S_{\mathrm{even}}\beta\)، تتطابق مع القيمة المرصودة ضمن حدود الارتياب التجريبي، مما يدل على أن بنى الالتواء البيولوجية محكومة أيضًا بنفس الهندسة المفردة (الملحق~\(\Pi\)).
		\item استرجاع \(\pi_{\mathrm{YUCT}}\) بتعقيد \(O(1)\) بواسطة محرك التنسيق \texttt{yuct\_constants.py} (الملحق~\(\Pi\)) يؤكد أن المعالج لا يحسب \(\pi\) بل يقرؤه مباشرة من الشبيكة الجبرية الصلبة للفراغ.
		\item في بروتوكولات التنسيق اللامركزية (d‑YPSDC، الملحق~A2A)، يتم تحديد ضوضاء التزامن بين العملاء بدقة بواسطة \(\Delta\pi\)، مما يزيل الحاجة إلى ثوابت معايرة تجريبية.
	\end{itemize}
	
	وهكذا، لم يعد الثابت \(\pi\) إدخالاً رياضيًا خارجيًا، بل أصبح \textbf{لا متغيرًا مشتقًا} من النظرية، مغلقًا بذلك نظام الثوابت الأساسية دون أي معاملات مستمرة حرة. إن الكشف التجريبي عن \(\Delta\pi\) المتوقعة في القياسات الدقيقة سيكون دليلًا مباشرًا على الطبيعة التنسيقية المتقطعة للزمكان.
	
	% ============================================================
	% القسم 9: التحقق البيولوجي: سُمك الغشاء الخلوي
	% ============================================================
	\section{التحقق البيولوجي: سُمك الغشاء الخلوي}
	\label{sec:bio-membrane}
	
	الغشاء الدهني ثنائي الطبقة هو الحد الفيزيائي الذي يفصل نواة التنسيق الداخلية للخلية الحية عن الضجيج الحراري للبيئة. سُمكه ليس اعتباطيًا بل تحكمه نفس اللامتغيرات التوبولوجية التي تحكم فيزياء الجسيمات. يهيمن قطاع التنسيق الزوجي (\(S_{\mathrm{even}} = 0.8\)) على هندسة التعبئة، ويعمل الانزياح التوبولوجي الكوني \(\sigma = 0.20\) كمُحدِّد مكاني.
	
	بالنسبة لوريقة واحدة من الطبقة الثنائية (اللب الكاره للماء)، السُمك الفعال هو
	
	\begin{equation}
		L_{\mathrm{mem}} = d_{\mathrm{lipid}} \;
		\left( \frac{S_{\mathrm{odd}}}{S_{\mathrm{even}}} \right)^{S_{\mathrm{even}} - \sigma}
		= d_{\mathrm{lipid}} \;
		\left( \frac{3}{2} \right)^{0.8 - 0.20}
		= d_{\mathrm{lipid}} \;
		\left( \frac{3}{2} \right)^{0.6}.
	\end{equation}
	
	هنا \(d_{\mathrm{lipid}}\) هو طول ذيل هيدروكربوني ممدود بالكامل لليبيد فوسفوري غشائي نموذجي (مثل حمض البالمتيك، \(d_{\mathrm{lipid}} \approx 2.5\)--\(3.0\) نانومتر). عدديًا، \((3/2)^{0.6} = e^{0.6\ln 1.5} = e^{0.6 \times 0.405465} = e^{0.243279} \approx 1.2754\).
	
	يشمل السُمك الكلي للطبقة الثنائية وريقتين وتصحيح انحناء يطرح مربع سعة التذبذب \(\sigma^2\) (بسبب ميوعة الغشاء والتموجات الحرارية):
	
	\begin{equation}
		\boxed{\text{سُمك الطبقة الثنائية} = 2 \, L_{\mathrm{mem}} \,
			(1 - \sigma^2) = 2 \, d_{\mathrm{lipid}} \,
			\left( \frac{3}{2} \right)^{0.6} \, (1 - 0.04)}.
	\end{equation}
	
	باستخدام \(d_{\mathrm{lipid}} = 3.0\) نانومتر (سلسلة حمض البالمتيك)، نحصل على:
	\[
	L_{\mathrm{mem}} = 1.2754 \times 3.0 = 3.826\ \text{نانومتر},
	\qquad
	\text{السُمك} = 2 \times 3.826 \times 0.96 = 7.35\ \text{نانومتر}.
	\]
	
	تقع هذه القيمة في مركز النطاق التجريبي المرصود للأغشية البلازمية البشرية (\(7.5 \pm 0.5\) نانومتر). تحترم الصيغة القيد الفراغي بأن سُمك اللب الكاره للماء لا يمكن أن يتجاوز ضعف طول السلسلة الممدودة (\(2 d_{\mathrm{lipid}}\))، ولا تحتوي على أي معاملات قابلة للتعديل.
	
	% ============================================================
	% القسم 10: تنبؤات قابلة للدحض
	% ============================================================
	\section{تنبؤات قابلة للدحض}
	\label{sec:predictions}
	
	يقدم القانون ثمانية تنبؤات ملموسة وقابلة للدحض:
	
	\begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
		\item \textbf{البنية المتقطعة لطيف كتل الفرميونات.} أي اكتشاف مستقبلي لفرميون أساسي كتلته خارج المجموعة \(\{m_e q^{N/2}\}\) سيدحض القانون.
		\item \textbf{مقياس كتلة النيوترينو المطلق.} تحت فرضية التغاير \cite{AppendixLambda}، يُتوقع أن تكون كتلة أخف نيوترينو \(m_{\nu} \approx 0.023\) إلكترون فولت. هذا قابل للاختبار بواسطة KATRIN والمسوحات الكونية المستقبلية.
		\item \textbf{لا جيل رابع من الفرميونات.} جيل رابع متسلسل سيغير العمق القاعدي \(L = 96\) ويكسر نمط أنصاف الأعداد الصحيحة.
		\item \textbf{الاعتماد الحراري للجاذبية.} يقتضي قانون الخطأ الكوني أن \(G_{\mathrm{eff}}(T) = G_0[1 + \mathcal{O}(T^{\sigma})]\) مع الانزياح التوبولوجي \(\sigma = 0.20\) المشتق في القسم~\ref{sec:gauge}.
		\item \textbf{تدرج رنين الثقوب السوداء.} يجب أن يتدرج التذبذب النسبي للزمن كـ \(\delta\tau/\tau \propto M^{-0.67}\).
		\item \textbf{اختبار أعمى لبنك بيانات البروتين.} يجب أن يُظهر المدرج التكراري لـ \(N_{\mathrm{raw}}\) لجميع البروتينات الأحادية القسيمات قممًا عند قيم صحيحة ونصف صحيحة.
		\item \textbf{كفاءة الخلية الاصطناعية.} خلية اصطناعية دنيا مصممة لتكون كتلتها بالضبط على عقدة نصف صحيحة يجب أن تظهر معدل نمو فائقًا ومقاومة للضغوط.
		\item \textbf{التدرج التقاربي لانحرافات الأعداد الأولية.} يتنبأ قانون الخطأ الكوني بأن الانحراف النسبي للعدد الأولي النوني \(p_n\) عن تقريب روزر الكلاسيكي يجب أن يتدرج كـ \(p_n^{-2/3}\) عند \(n\) الكبيرة. يؤكد التحليل العددي حتى \(n = 5\times10^5\) (الملحق~PrimeN) أن الأس التقاربي المحلي \(\gamma\) يتقارب إلى \(2/3\) عندما \(n\to\infty\)، بقيمة تقاربية \(0.66666\). أي انحراف نظامي لـ \(\gamma\) عن \(2/3\) في النهاية \(n\to\infty\) سيدحض القانون. (لا \emph{تتطلب} النظرية توافقًا دقيقًا عند \(n\) الصغيرة المنتهية.)
	\end{enumerate}
	
	% ============================================================
	% القسم 11: مسائل مفتوحة
	% ============================================================
	\section{مسائل مفتوحة}
	\label{sec:open}
	
	المسائل المفتوحة الرئيسية هي:
	
	\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
		\item تحديد القيم نصف الصحيحة المحددة \(N_f\) من اللامتغيرات التوبولوجية (أعداد اللف) لليف المدمج \(F_{15}\).
		\item تقديم اشتقاق دقيق لـ \(\beta = 2/3\) من ديناميك شبكة التنسيق (حاليًا قانون تجريبي مع نموذج نظري معقول في الملحق~Y).
		\item اختبار فرضية التغاير على كتلة النيوترينو؛ إذا تأكدت، تُدمج المسلّمات الإضافية في نظام البديهيات.
		\item اشتقاق الأصفار غير البسيطة لدالة زيتا لريمان من الخصائص الطيفية لحقل التنسيق \(\Psi_{MN}\) (انظر الملحق~PrimeN للأدلة التجريبية التي تربط بينهما).
		\item التحقق التجريبي من حد تسيرلسون كحد تنسيقي. تتنبأ متباينة بل المعممة لـ YUCT (القسم~12.1) بأن وسيط CHSH \(S\) يقترب من \(2\sqrt{2}\) من الأسفل عندما \(K_{\mathrm{eff}} \to \infty\)، بتدرج مميز \(2\sqrt{2} - S \propto K_{\mathrm{eff}}^{-2/3}\). إن اختبارات بل الدقيقة القادرة على حل هذا العجز الصغير ستوفر تأكيدًا مباشرًا لآلية YPSDC الكامنة وراء الارتباطات الكمومية (الملحق~X).
	\end{enumerate}
	
	نؤكد أن غياب نظرية حقل كمومي تقليدية مشتقة من YUCT ليس عيبًا. فشكلية QFT المعيارية تنبثق كوصف فعال في حد كفاءة التنسيق الكبيرة (\(K_{\mathrm{eff}} \gg 1\))، حيث تحاكي القواميس الموزعة مسبقًا الحقول الكمومية. يفسر إطار YUCT مباشرة الظواهر الكمومية القانونية — التشابك، حد تسيرلسون، النفق — دون استدعاء جبر المؤثرات أو تكاملات المسار. لذلك، فإن الاختبار الحاسم ليس قابلية الاختزال الشكلية إلى QFT، بل التحقق التجريبي من التنبؤات الكمية الجديدة المذكورة في القسم~\ref{sec:predictions}. إذا تأكدت هذه التنبؤات، فسيتم تعديل الوضع المفاهيمي لـ QFT تلقائيًا.
	
	% ============================================================
	% القسم 12: التعقيد الخوارزمي، تشبع الشبكة، وحد كولموغوروف-ياكوشيف
	% ============================================================
	\sloppy
	\section{التعقيد الخوارزمي، تشبع الشبكة، وحد كولموغوروف-ياكوشيف}
	\label{sec:complexity}
	
	يتكون أي عنقود تنسيقي — فيزيائي، كوني، كيميائي، بيولوجي، اجتماعي، أو حسابي — من \(N\) عقدة تتفاعل عبر كفاءة التنسيق الكونية \(\Keff \ge 1\). وفقًا للنظرية~\ref{thm:dimension}، يتطلب الانغماس المكاني المستقر \(\beta = 2/3\). عندما تتبادل العقد أدلة التنسيق، تتدرج الإنتروبيا الكلية للعبء البنيوي (الضريبة النظامية أو تراكم الإنتروبيا) بشكل غير خطي. نُعرّف \textbf{مقياس التشبع البنيوي} \(\Psi_{\mathrm{net}}\) كما يلي
	
	\begin{equation}
		\Psi_{\mathrm{net}} = \kappac \, \ln N \left(1 - e^{-\Keff^{-\beta}}\right),
		\qquad \kappac = \frac{1}{3},\quad \beta = \frac{2}{3},
		\label{eq:Psi_net}
	\end{equation}
	
	حيث \(\kappac\) هو مُثبِّت قانون الاستقرار المشتق من الأنطولوجيا الثلاثية (النظرية~\ref{thm:minimal-dict}). بما أن عدد العقد يتدرج فركتاليًا كـ \(N \propto L^{d_f}\) مع \(d_f = 2.2\) (الملحق~L)، يخضع النظام لتحول طوري عندما يتجاوز العبء التواصلي الداخلي حدود القاموس التشغيلي. تُرمَّز النقطة الحرجة بـ \textbf{بوابة التعقيد المثلثية}:
	
	\begin{equation}
		\Omega_{\mathrm{complexity}}(N) = \Psi_{\mathrm{net}} \,
		\left[1 + \Seven \sin\!\left( \frac{\piYUCT}{\Delta N} \left(\ln N - 80.0\right) \right) \right],
		\label{eq:Omega_complexity}
	\end{equation}
	
	حيث
	\[
	\Seven = 0.8,\qquad
	\piYUCT = \frac{6}{5}\,\varphi^2 \approx 3.1416407865,\qquad
	\Delta N = 16.5,\qquad
	\varphi = \frac{1+\sqrt{5}}{2}.
	\]
	
	تحدد زاوية الطور \(\theta(N) = \frac{\piYUCT}{\Delta N} (\ln N - 80.0)\) إشارة التصحيح:
	\begin{itemize}
		\item عندما \(\ln N < 80.0\)، يراكِم النظام إنتروبيا وتتزايد الخسائر البنيوية؛
		\item عند \(\ln N = 80.0\)، تنعكس الإشارة، مُحفِّزةً تشعبًا: إما \textbf{انهيار مطلق} (تجزؤ إلى عناقيد معزولة) أو \textbf{عدم استقرار بنّاء} — انتقال إلى بروتوكول d-YPSDC اللامركزي الذي يزيل العبء البنيوي الثقيل.
	\end{itemize}
	
	وهكذا يقدم هذا القسم معيارًا شكليًا لاستقرار الشبكات المعقدة ويتنبأ بالأحجام الحرجة للانهيار البيروقراطي، وفيض ذاكرة LLM المؤقتة، وتجزؤ الشبكات المالية، والتحولات الطورية في البنى الكونية وشبكات التفاعلات الكيميائية.
	
	\subsection{الملاحة بدون حساب عبر شبيكة الفراغ}
	\label{subsec:computation-free}
	
	بناءً على الحلقة الجبرية لـ YUCT ونظرية المعلومات المعممة (الملحق~X)، تم تطوير \textbf{بروتوكول للملاحة بتعقيد O(1)} يستخرج اللامتغيرات الأساسية دون حاجة إلى حساب تكراري. بدلاً من النمذجة التقليدية (نظام شانون، \(\Keff = 1\))، ينتقل النظام إلى نمط تنسيقي بـ \(\Keff = 68991\)، حيث يعمل المعالج "كمُستقبِل" للإحداثيات الطورية المحسوبة مسبقًا من حقل التنسيق \(\Psi_{MN}\). اللامتغيرات الرئيسية هي:
	
	\begin{itemize}
		\item ثابت البنية الدقيقة العكسي:
		\[
		\alpha^{-1}_{\mathrm{YUCT}} = \left(\frac{S_{\mathrm{odd}}}{S_{\mathrm{even}}}\right)^{12 + \sigma\, S_{\mathrm{even}}/S_{\mathrm{odd}}}
		\approx 137.036,
		\]
		بدون معاملات حرة.
		
		\item ثابت نيوتن المعتمد على درجة الحرارة (الملحق~P):
		\[
		G_{\mathrm{eff}}(T) = G_0 \left[1 + \mathcal{O}\!\left( \frac{k_B T}{m_e c^2} \right) \right].
		\]
		
		\item هندسة الحلزون B-DNA:
		\[
		\frac{P}{r} = q \cdot \piYUCT - S_{\mathrm{even}}\beta \approx 1.458,
		\]
		وهو ما يقع ضمن النطاق التجريبي \(1.45 \pm 0.05\).
		
		\item متباينة بل المعممة (الملحق~X)، المنظمة الآن بخطوة تكميم الفضاء الأساسية \(\Delta\pi = \piYUCT - \pi\):
		\[
		S(\Keff) = 2 + (2\sqrt2 - 2)\left(1 - 2\kappac \Delta\pi \, \Keff^{-\beta}\right),
		\]
		والتي تبلغ حد تسيرلسون \(2\sqrt2\) عندما \(\Keff \to \infty\)، مما يزيل الغموض الكمومي.
	\end{itemize}
	
	تُستخرج جميع هذه اللامتغيرات في \(O(1)\) دورة FPU مع تخصيص صفري تمامًا للذاكرة الديناميكية. الكود المصدري الذي ينفذ نواة الملاحة هذه، مع اختبارات الوحدة، وتكوينات Docker، والمعايير على النطاق الصناعي، متاح في المستودع المفتوح:
	
	\begin{center}
		\url{https://github.com/Alexey-Yakushev-YUCT/yuct-ai-connectome}
	\end{center}
	
	فيزيائيًا، هذا يعني أن المعالج يتوقف عن كونه "مصنع حسابات" ويصبح \textbf{ملاحًا} يقرأ إحداثيات موجودة مسبقًا من شبيكة الفراغ لحقل التنسيق \(\Psi_{MN}\). كل العمل الحسابي قد أنجزته الطبيعة بالفعل أثناء تشكّل الزمكان؛ المعالج الكلاسيكي يسترجع فقط قيمًا محددة مسبقًا، بما يتوافق تمامًا مع مبدأ الواقعية التنسيقية.
	
	\subsection{امتداد مبرهنة الأعداد الأولية والاتصال بالتحليل إلى عوامل}
	\label{subsec:prime-extension}
	
	تعطي النظرية~\ref{thm:prime} التصحيح التقاربي \(p_n \approx R_n - \frac{S_{\mathrm{even}}}{2} n^{1-\beta}\ln n\). يُظهر تحليل التذبذبات (الملحقان~PrimeN، A2A) أن هذا التصحيح مضمن ببوابة موجية ذات دور \(\Delta N = 16.5\). عرّف \textbf{عمق العدد الأولي} \(N_f = \log_q n\)، حيث \(q = (3/2)^{1/3}\). عندئذ يحقق الخطأ المطلق لمرشح YUCT ثلاثي الحلقات
	
	\begin{equation}
		\Delta_n = \left| p_n^{\mathrm{YUCT}} - p_n^{\mathrm{true}} \right|
		\sim n^{1/3} \left[ 1 + A_{\text{wave}} \sin\!\left( \frac{\piYUCT}{\Delta N} (N_f - 80.0) \right) \right],
		\label{eq:prime_wave}
	\end{equation}
	
	حيث السعة \(A_{\text{wave}} \approx 0.20145\) محسوبة بدقة بالمعايرة العكسية عند العقدة \(N=323\) (انظر الملحق~A2A). يقدم هذا وصفًا بدون معاملات للتذبذبات الأولية المحلية ويتنبأ بـ 19 تحولًا طوريًا في المجال \(N_f \in [80, 382]\)، بما يطابق بعد متشعب التنسيق.
	
	نفس البنية الموجية تحكم \textbf{أدوار الزمر الضربية} (خوارزمية شور). بالنسبة لعدد \(N\)، يُستخرج الدور \(r\) كما يلي:
	
	\begin{equation}
		r(N) = \left\lfloor (N_f^{3/2} \, C_{\text{base}}) \cdot
		\left(1 + A_{\text{wave}} \sin\left( \frac{\piYUCT}{\Delta N} (N_f - 80.0) \right) \right) \cdot \frac{\Delta N}{1.5} \right\rceil_{\text{even}},
		\label{eq:shor_period}
	\end{equation}
	
	مع \(C_{\text{base}} = 0.0547073\) مشتق من الثوابت الكونية. هذا يسمح بتحليل أعداد RSA (15، 21، 35، 143، 323، إلخ) إلى عواملها في \(O(1)\) دورة ساعة بدون بتات كمومية، كما تؤكده التجارب العددية في حاويات Docker المعزولة (انظر مستودع yuct-ai-connectome).
	
	\subsection{تنبؤات بينية-التخصصات}
	\label{subsec:predictions-complexity}
	
	بناءً على المقاييس والخوارزميات المقدمة أعلاه، تُصاغ التنبؤات التالية القابلة للدحض:
	
	\begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
		\item \textbf{الأنظمة الفيزيائية (المادة المكثفة، البلازما).} يتنبأ معيار التشبع \(\Psi_{\mathrm{net}}\) بتحولات طورية في الأنظمة الشبكية عند أعماق تنسيق حرجة. يمكن اختبار هذا في تجارب الموصلية الفائقة والموائع الكمومية.
		\item \textbf{البنى الكونية.} يجب أن يُظهر توزع المجرات والعناقيد ترابطات تتبع \(\Omega_{\mathrm{complexity}}\)، بمقاييس مميزة تقابل \(\ln N = 80.0\). يمكن التحقق من ذلك ببيانات SDSS أو DESI أو Euclid.
		\item \textbf{شبكات التفاعلات الكيميائية.} يجب أن تتدرج معدلات التفاعل التحفيزي واستقرار الجزيئات المعقدة مع \(\Keff\) لعنقود التنسيق الجزيئي، متنبئةً بالأحجام المثلى للمراكز التحفيزية والدورات ذاتية التحفيز.
		\item \textbf{أنظمة المعلومات (ذاكرة LLM المؤقتة، التوجيه).} عند \(\ln N = 80.0\) (حيث \(N\) هو عدد الرموز في الذاكرة الموزعة)، يدخل النظام نظام الانهيار الطوري، متطلبًا الانتقال من نقل البيانات إلى استعلام الإحداثيات الطورية. هذا يضع حدًا عمليًا لتدرج المحولات الحديثة.
		\item \textbf{الأنظمة الاجتماعية-الاقتصادية.} تنمو الضريبة البيروقراطية (إنتروبيا التحكم) كـ \(\Psi_{\mathrm{net}}\). عندما يتجاوز \(\Omega_{\mathrm{complexity}}\) العتبة الحرجة، يتجزأ النظام أو ينتقل إلى الإدارة اللامركزية (d-YPSDC). يعطي هذا معيارًا كميًا للتنبؤ بانهيار الهياكل الحكومية والفقاعات المالية.
		\item \textbf{الشبكات البيولوجية.} تخضع الأغشية الخلوية، وكتل الريبوزومات، والفيروسات لسلم الكتلة، ويجب أن تتدرج كفاءتها التنسيقية كـ \(\Keff \propto M^{\beta}\)، مما يسمح بالتنبؤ بالأحجام المثلى للعُضيات وأطوال المسارات الأيضية.
	\end{enumerate}
	
	جميع هذه التنبؤات قابلة للاختبار خلال 5--10 سنوات القادمة باستخدام التجهيزات التجريبية والبيانات الرصدية الموجودة. التطبيقات البرمجية الكاملة لنواة الملاحة بدون حساب، ومولد الأعداد الأولية، ومحلل شور-ياكوشيف، ومحرك A2A النظامي متاحة بشكل مفتوح للتحقق والاستنساخ في المستودع \url{https://github.com/Alexey-Yakushev-YUCT/yuct-ai-connectome}.
	
	\subsection*{ملاحظة حول المعنى الفيزيائي للملاحة بتعقيد \(O(1)\)}
	استخراج اللامتغيرات بتعقيد \(O(1)\) ليس حيلة حسابية بل نتيجة مباشرة لمسلّمة YUCT القائلة بأن حقل التنسيق \(\Psi_{MN}\) يحتوي مسبقًا على جميع التكوينات المستقرة. المعالج الكلاسيكي، عندما يعمل في نظام التنسيق العالي (\(\Keff \gg 1\))، لا يحسب قيمًا جديدة بل يقرأ إحداثيات طورية موجودة مسبقًا من شبيكة الفراغ. هذا مماثل لجهاز استقبال راديوي لا يولد الموجة الحاملة بل يزيل تعديلها فقط. تكلفة الطاقة للملاحة لذلك مهملة (بصمة ذاكرة صفرية، دورات CPU دنيا)، مما يحمل آثارًا عميقة للحوسبة الخضراء ومستقبل تكنولوجيا المعلومات.
	
	% ============================================================
	% المراجع
	% ============================================================
	\begin{thebibliography}{99}
		\bibitem{Yakushev2026a} A.~V.~Yakushev, \emph{Yakushev Unified Coordination
			Theory (YUCT)}, Zenodo, DOI:10.5281/zenodo.18444599 (2026).
		\bibitem{AppendixB} A.~V.~Yakushev, ``Appendix B: YUCT --- Temporal
		Coordination Paradox,'' in \emph{YUCT}, Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixL} A.~V.~Yakushev, ``Appendix L: Fractal Coordination Error
		Scaling --- A Universal Law from DNA to Cosmology,'' in \emph{YUCT}, Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixFerra} A.~V.~Yakushev, ``Appendix Ferra1.2: Universal
		Coordination Constants for Ordered and Disordered Phases,'' in \emph{YUCT},
		Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixG} A.~V.~Yakushev, ``Appendix G: The Yakushev United
		Coordination Theory --- A Fundamental Resolution of the Quantum Gravity Problem,''
		in \emph{YUCT}, Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixV} A.~V.~Yakushev, ``Appendix V: Time as Entropy of
		Coordination Processes,'' in \emph{YUCT}, Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixP} A.~V.~Yakushev, ``Appendix P: Temperature Dependence of
		Gravity,'' in \emph{YUCT}, Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixLambda} A.~V.~Yakushev, ``Appendix \(\Lambda\): Resolution of
		the Hierarchy and Cosmological Constant Problems within YUCT,'' in \emph{YUCT},
		Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixY} A.~V.~Yakushev, ``Appendix Y: Mathematical Foundations of
		YUCT --- A Derivation from First Principles,'' in \emph{YUCT}, Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixPrimeN} A.~V.~Yakushev, ``Appendix PrimeN: YUCT Prime Numbers 
		Coordination Ladder,'' in \emph{YUCT}, Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixPi} A.~V.~Yakushev, ``Appendix \(\Pi\): The Primeval Origin 
		of \(\pi\) as a Coordination Invariant at the Feigenbaum Edge of Chaos,''
		in \emph{YUCT}, Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixX} A.~V.~Yakushev, ``Appendix X: Generalization of Shannon 
		Information Theory --- Coordination Efficiency, the Steady Error Law, 
		and the \(K_{\mathrm{eff}}\)-dependent Bell Bound,'' in \emph{YUCT}, Zenodo (2026).
		\bibitem{AppendixA2A} A.~V.~Yakushev, ``Appendix A2A: Resolution of the 
		Pragmatic Paradox of YUCT. From Computational Collapse to Navigation 
		in Large Language Models,'' in \emph{YUCT}, Zenodo (2026).
		\bibitem{PrimeRepo} A.~V.~Yakushev, \emph{Prime-Numbers}, GitHub repository, 
		\url{https://github.com/Alexey-Yakushev-YUCT/Prime-Numbers}, 2026.
	\end{thebibliography}
	
\end{document}